[狗賊最愛]【武漢肺炎】消息：一家十多口曾觀塘打邊爐 當中7人初步確診 (14:30)

14:25】據了解，連同昨（8日）初步確診的20多歲年輕男患者，其家庭合共有7人初步確診；男子一家十多口日前在觀塘一間食肆打邊爐。

【12:38】新型冠狀病毒肺炎疫情持續，一名20多歲男子昨初步確診，據悉其90多歲祖母亦對病毒快速測試呈陽性反應。

滅門

On9無藥醫
係咪腥港人黎

佢有冇去過大陸?

正呀喂，武漢肺炎火鍋

邊個先係源頭？

又係觀塘

一鑊熟

香港大爆發原因:
打邊爐

滅門慘案

贏哂啦
光宗耀祖
成家上哂新聞

佢祖母👵🏽多謝佢

喂 未死人架

cls 18人己經7人中伏..
傳染力高撚到

該死唔駛病

邊間

個爐咁熱都殺唔死d病毒

一家十八口滅門慘案

林鄭: 死唔封關吹咩

冚家產

90幾歲...

有人話party room 明報又話食肆
姐係私房菜？

佢哋以為自己係

推

冚家鏟

老老豆豆
應該要有定心理準備了

應該主要係因為患者d飛沫同琴日新聞講空氣傳染(aerosol)個個問題
打邊爐多水霧 個患者d病毒容易入霧然後傳開去

真。一鑊熟

嗰陣都爆緊，新年仲打邊爐，真係抵

個個冇帶口罩, 打邊爐2到3個鍾口水周圍噴

雖然唔關事但唔知點解會聯想個支那種會講粒丸唔熟放番落去

18個得7個中咪算少囉

少林寺十八銅人

由新界入侵到九龍
好快到禮賓府同政總
加油！

我都係咁諗

武漢全席

好不安

唔去聚會
減少外出

係咪咁難做到？

又話唔係空氣傳？

其他人驗左未，結果出左未，唔好咁老定

R.A.P.

有冇腦...
十鳩幾人圍爐
一人講幾句嘢啲口水都周圍飛啦

攬炒王

會 不過係以aerosol既形式 而非病毒自己獨立存活於空氣中

哇屌你
今日先去完apm食飯

仲唔開間餐廳名

觀塘邊間

笑左 除左恭喜都唔知講乜

知唔知病人叫咩名

係佢則邊食野個D 真係慘

燒野食係咪一樣好易奶野

呢個時候仲去打邊爐 自己攞嚟

係知道奶左野仲打邊爐定岩岩知奶野既人曾經打邊爐順便搵埋全家出黎呀

應該有煙霧既地方就易

邊間呀！！！！！！！！

咁即係普通食飯都唔得

大部份野都熱辣辣，都有蒸氣

好心依家出街食嘅話就去小店啦唉

我覺得最大原因係無用公筷多過氣霧

普通食飯 你同你同枱距離咁近
唔洗aerosol 淨係靠飛沫都大機會中啦
本身就有一堆case係同枱食飯中招

究竟確診果7個親友都係大陸人定點？
點解好似無加落本地感染個案咁

隻郵輪又係計隻船註冊國家？

觀塘打邊爐無幾多間

帶病回村，不肖子孫大陸撚呢句啱用
屌你老母林鄭仲開放探親來港，想人冚家鏟

係冚家剷

你呢鑊仲唔冚家鏟.jpg

邊間觀塘食肆

有聲

吉野家咪好危險

仲唔1好忘記，係26號打邊爐嫁啦
當中唔知又傳左比幾多人

有兩個鄰國親戚

名符其實冚家x

確診就確診 咩野叫初步確診?
中期確診
後期確診
終極確診
究極確診
宇宙無敵大確診
屌你老母堅系確診
屌你老母 老母又初步確診
老母中期確診 老豆又初步確診
老母後期確診 老豆又中期確診 細佬又初步確診
......
屌你老母 就係林鄭個仆街搞到我冚家都確診

觀塘Party room呀

打邊爐會產生氣溶膠

就快全中

係18中9 7個未計一開始嗰個同祖母

呢間

病毒用蒸氣打出黎就係係氣溶膠

RIP

好慘

90多歲祖母亦對病毒快速測試呈陽性反應。

好似係快速測試會有誤差，所以會再test?

留返比狗食

全部消毒

咁其實唔關打邊爐事啦

係本身同枱食都自動收皮

如果有佢個枱以外既人中招就仆街
到時成堆潛伏患者周圍傳
一家一家咁傳開出去

會有false positive

我覺得分別不大

你同條有武漢肺炎既食飯
食飯一定除口罩
就算當條友唔講野
你痴埋佢至小半個鐘
點會唔中招

其實唔關打邊爐事，係本身同枱食都收皮

當然佢地打邊爐會增加接觸率，只係令機率提高

90幾歲 好快就香港第2死

我諗就算經空氣傳
政府都唔會講得咁白
怕會引起恐慌
所以自行判斷

懷念奶奶

幾時封鎖觀塘依啲疫區？

90歲,死亡率+200%

睇#90

有無source

啱呀，新加坡嗰單開會已經中啦

今日係反送中嘅八個月，如果你仲未放棄嘅話，今晚十點鐘窗口見。

#90

&有線新聞

傳染力超強

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

無錯 但打邊爐既話 同枱中招機會會較大
因為打邊爐有aerosol 比起飛沫應該更易傳開去
而咁多人打邊枱 用咁大張枱 你d飛沫本身未必傳到咁遠
而假如打邊爐中招唔只係因為aerosol 而係因為無用公筷&病毒無係個爐入面被消滅 最終導致大群模傳染既話 根據哩個講法 打邊爐都係比起一般食飯易中招好多

邊間店

好彩間野幾負責任

病毒霧氣化 傳得更遠

武漢個四萬人

要有實則支持， 其中一項就係 支持「武漢肺炎防疫抗爭基金」

食放題咪冇事囉

1月26

支國好呀屌你

呢7個再傳俾49人

今日九號，其實都剛剛十四日

慘過戚秦氏

即係你用驗孕棒同你去照超聲波嘅分別囉
快速測試唔係100%準架嘛

仆街喇，佢26到8號接待過幾多客

巴打
你諗清楚幾個point再講
- 飛沫一般噴幾遠
- 個爐入面無被消毒證明係高溫冇用
- 其實我冇話打邊爐唔會中，只係同枱食飯都係自動收皮，唔關當時係唔係打邊爐事。

其實觀塘應該爆咗

後生先會睇醫生
廢老臨死果日都話自己無病

1.飛沫你當一般 1-3米 但aerosol比普通飛沫更具傳染力
2.我只係話假設 如果爐入面既溫度(or該溫度無足夠時間去消滅病毒), 咁打邊爐中招機會都係比一般食飯機會大
3.我無講過"你話打邊爐唔會中",我只係講緊,一般同枱食飯的確有機會中招,而食飯個形式係打邊爐既話,中招機會更大,概率問題

太醒目 最危險嘅地方最安全
點知全部無返過大陸都瀨嘢

明知佢地大陸番黎仲同佢地食飯
笑

武漢之滅門

有兩個大陸親戚一齊打邊爐

大佬，真係唔好為駁而駁
結論就係同枱食飯都會收皮

屋企人會點睇佢?

咁人地真係唔知有個客奶左野，起碼知道後都做正確既野

含家產 傳染力好恐怖

仆街喇，應該交資料比衛生署，聯絡d客全部隔離

今次仆街喇，9個傳多9個都多一倍

恐怖過sars

要即刻開始唔可以同枱食飯

幾時有駁過我又唔係話你個講法錯 我只係講緊 同枱打邊爐中招既機會比起其他食飯形式更大 如果你覺得我咁係駁 我都無計或者你可以試下提出d講法係 一般食飯形式同打邊爐形式中招既機會率一樣 去證明我個講法係錯

有冇人知邊日打邊爐

你鐘意啦
照你咁講法我都冇唔同意打邊爐機率較大
只係同枱食飯本身就係收皮

仲唔明我講咩

今日既新聞係呢個星期最恐怖

武漢全席香港版？

本來就有大把案件同新聞講過
有確診患者比同枱食飯既人傳染
哩樣又唔係大家近一兩日先知既事 有咩咁特別需要講出黎
哩個post既新聞只係match返琴日新聞講既aerosol(空氣傳播) 帶出既訊息就係打邊爐更易令人傳染所以先值得提一提
所以你唔會係出面特別見到有post 講有人因為同枱食飯而感染 因為基本上大部份人都知

可能人地戴口罩食

1月26 號！！！！！！！！！！！

問題係明知有2個大陸返黎就咪同佢地食

好恐怖

仆街喇，好驚社區爆發

Lento Party Room

好不安，其他客點算

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

去過呢間野嘅人自己隔離啦

又翻支那叫雞
唔係點野到 20歲靚仔

一早block咗佢㗎啦唔好嘥口水啦

佢地之前唔係去左醫院睇咩，點解無幫埋佢地驗？

西貢黑警打爆路過呀叔個頭，所有人retweet ！